［365days］酣睡

依旧冬雨。半夜起来把娃没有喝完的奶吸掉，整整80ml。房间里昏暗的灯光和摆满奶瓶的床头柜，突然觉得这日子与从前，相差甚远。前2日初恋也婚了。我看着他的婚纱相，觉得熟悉而陌生。他一婚，突然让我觉得这是一场青春的葬礼。无论当初爱过的人是不是他，只是说，我们都告别青春了，告别曾经青涩的爱恋与誓言，告别心底的那个关于第一次喜欢与被喜欢的感情。而为人母的我，身边爱的人都在酣睡着，老公依然年轻的脸庞与娃熟睡的样子。我们都分别拥有我们各自的幸福。